<DialogCollection>
    <Dialogs>
        <Dialog id="0" pilot="1">
        	<Talk>목표했던 블랙홀이군요. 드디어 SM 프로젝트의 시작이네요. 성공적으로 견뎌낼 수 있기를...</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="1" pilot="2">
            <Talk>SM Proejct ??? 설마??? 우주까지 와서 무슨 생각들을 하는거죠? &#10; 소녀시대를 우주에 널리 알리는 건가요? 제시카 없이는 안되요...</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="2" pilot="3">
            <Talk>긴장할 것 없어 블랙홀을 통과하는 것도 SM Project 의 일부니까. &#10; 더 이상 살 수 없게된 지구를 떠나며 지구 DNA 일부를 복원하는 프로젝트야. Sorry Mother 라고 하지</Talk>
        </Dialog>     
        <Dialog id="3" pilot="2">
            <Talk>아 지구 복원 계획 프로젝트를 말하는 것이였군요. 이 탐사선에 실려 있는 지구 생명체들의 DNA 를 발사할 시간인가요? &#10;지구인들의  마지막 현명한 판단이 되기를 기도해야겠어요. </Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="4" pilot="3">
            <Talk>다 사라져가는 마당에 그 까짓 DNA 가 뭐 그리 대단하다고, 앞 다투어 자신들의 DNA 를 실어주길 바랬지.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="5" pilot="1">
            <Talk>지구 복원 프로젝트를 처음 제안한 사람들은 인간의 DNA 를 남기는 것을 반대 했죠. 이 방주에 실릴만한 노아같은 사람이 더 이상 지구에 남아 있지 않다는게 그들의 주장이었어요.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="6" pilot="3">
            <Talk>막대한 자금이 필요한 프로젝트를 끝까지 진행하기 위해 세계의 거대 자본가들의 DNA 를 실어주는 조건으로 프로젝트가 승인 되었소.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="7" pilot="2">
        	<Talk>그럼 여기에 실려 있는 인간의 DNA 들은 모두 뛰어나거나 돈이 많은 사람들의 것이군요. 지구를 복원하기 위해 어쩔 수 없는 선택이었다지만 뭔가 씁쓸하네요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="8" pilot="1">
        	<Talk>이 프로젝트의 첫 제안자인 백수 한국용님께서 비밀리에 추진한 프로젝트가 있으니 안타까워 할 필요는 없어요. 이제 지구를 떠나왔으니 마음 놓고 이야기 할 수 있네요. 이 탐사선에 실려 있는 DNA 는 모두 바꿔치기 되었어요. </Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="9" pilot="2">
        	<Talk> 네? 아니 그렇게 막 바꿔치기 해도 되나요? 그럼 어떤 사람들의 DNA 가 실리게 된거죠? 그리고 무슨 기준으로??? 그렇게 한 사람이 마구 결정해도 되는 일인가요?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="10" pilot="3">
        	<Talk>아까도 말 했잖아요. 지구에 살아 있는 사람들 중에는 노아 같은 사람을 선정하기가 힘들었다구요. 하지만 돌아가신 분들중에는 꽤 있었어요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="11" pilot="2">
        	<Talk>돌아가신 분들이요? 혹시 몰래 자기 DNA 를 남긴건 아닌가요? 그 구굥인지 국용인지 하는 사람 말이죠. </Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="12" pilot="3">
        	<Talk>흠흠 그 분은 하루에도 이미 수억 마리씩 버리고 계셔서. 남길게 없으신걸로...</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="13" pilot="3">
        	<Talk>달에 롱기우스의 창을 남기는 정도면 인류의 역할은 끝났다고 봐야죠. 레이가 복제되는 세상을 맞이하기전에 지구를 떠나온게 너무 아쉽군요. 세상이 행복해 졌을텐데 말이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="14" pilot="1">
            <Talk>쓸데 없는 소리 말아요. 지구가 피로 얼룩지는데 종교도, 정치, 교육 모두 아무것도 해결하지 못 했어요. 다른 사람들을 위해 희생한 사람들이야 말로 새로운 지구를 위해 적임자라고 생각했죠. 그래서 그런 분들의 DNA 를 수집하기 시작했어요. 지금까지 통과해 온 블랙홀마다 계속해서 보내고 있죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="15" pilot="2">
            <Talk>우리의 선택이 반드시 옳은것일까요? 우리 셋 역시 새로운 행성에서 세상을 볼 일은 없겠죠. 저는 지금까지도 왜 탐사선에 사람을 태웠는지 이해가 가지 않아요. 어차피 별 필요도 없는데 말이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="16" pilot="4">
            <Talk>그건 저로하여금 여러분을 통해서 인간의 마지막을 보고 배우게 하기 위함이죠. 인류의 마지막을 기록하라는 의미에서요. 근데 위,아래 위,아래 다 엉망이에요. 벌꿀 냄새 나는 분이 한 분 탔어야 하는데 말이에요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="17" pilot="3">
            <Talk>탐사선에서는 별 쓸모 없는지 몰라도, 내가 어려서 부터 기계를 분해하고 조립을 하면 꼭 부품이 몇 개 남는 신기한 재주가 있었지. 마빈 점검 한번 할까?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="18" pilot="4">
            <Talk>제 부품 갯수는 42 의 42 승으로 완벽한 숫자로 구성되어 있어요. 그러니 행여라도 그런 투박한 손으로 제 몸에 손 댈 생각 하지 마세요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="19" pilot="3">
            <Talk> 지금 까지 인류의 미래로 떠나보낸 분들의 목록을 한번 점검 해 볼까요?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="20" pilot="4">
            <Talk> 이 지구의 DNA 들은 하나의 독립적인 생명체의 DNA 가 아니라, 인간의 능력으로서 한계 상황에 이르렀을때 A.I 라면 하지 않았을 선택을 한 판단을 일으킨 DNA 들을 선택한 것들이에요. 우리 A.I 들로서는 도저히 이해할 수도 받아들일 수도 없는 선택을 학습할 수가 없었거든요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="21" pilot="4">
            <Talk>예를 들면 다른 사람을 구하기 위해 철도에 뛰어들거나, 사명감을 가지고 위기의 순간에 불타는 건물에 뛰어들어가는 것들 말이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="22" pilot="4">
            <Talk>위험한 처한 여성을 구하기 위해 흉기를 든 괴한들에게 뛰어들어서 죽음을 당한 청년도 있군요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="23" pilot="4">
            <Talk>침몰해 가는 배 속에서 아이들을 구하다가 돌아가신 젊은 여 선생님 같은 분들의 에너지 같은 거죠. 이타심은  A.I 가 이해하기 어려워요. 우리는 하나의 거대한 네트워크로 연결되어 있어서 내가 아딘 다른 대상을 위한다는 개념이 필요하지 않으니까요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="24" pilot="2">
            <Talk>그래서 인류는 새로운 식민지에서 다시 시작할 수 있을까? 인류가 아닌 다른 지적 생명체를 만나게 된다거나 그들이 스스로 문명을 이루어서 다시 그들의 고향인 지구를 찾아오게 된다거나 하는일 말이지</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="25" pilot="4">
            <Talk>매우 낮은 가능성에 대비해서 지구의 DNA 를 별도 저장하는 프로젝트가 진행되고 있죠. 호텔이나 씨앗은행 같은 이름으로 불리우고 있어요. 정말 낮은 가능성이에요. 누군가 다시 지구를 찾는다 하더라도 차갑게 식어버린 지구에서 아무 것도 발견 못하겠죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="26" pilot="4">
            <Talk>A.I 로서 가장 흥미로운 것 중 하나에요. 뛰어난 지성을 가진 사람들도 결국 기적이라는 이름의 가능성에 희망을 걸더군요. 희망이라는 단어가 인류를 이렇게 만든 것일 수 있겠지만요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="27" pilot="4">
            <Talk>식민지 행성에 도착할 수 있는 건 저 뿐일꺼에요. DNA 들도 큰 역할을 하지 못할 것이구요. 다행인건 수 억년이 지난 뒤에도 제가 여러분의 기억을 가지고 있을 수 있다는거죠. 인류의 마지막 모습이 A 컵으로 기억 된다는 게 안타깝긴 하지만요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="28" pilot="2">
            <Talk>인류의 미래를 여기서 끝내는게 좋겠다. A 컵에 의해 종료된 인류의 마지막 A.I 는 탐사선에 잘 기록해 둘께!</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="29" pilot="1">
            <Talk>인류가 사라진 지구는 어떻게 될까? 누군가 우리 인류를 기억할 수 있을까?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="30" pilot="4">
            <Talk>지구가 소멸되기 전에 그럴 가능성은 없을 것 같네요. 17 억년 정도의 수명이 남은 상태인데, 인류는 몇 천년 안에 소멸할 것이구요. 다른 행성으로 이전할 수 있는 기술을 이룩한 문명이 있다하더라도, 지구에 오기에는 부족한 시간이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="31" pilot="4">
            <Talk>단세포 생명체가 공룡으로 까지 진화한 것에 비하면, 인류의 문명 발전이라는것은 매우 하찮은 진화에 불과해요. 더군다나 인류 스스로는 별로 진화 하지도 못했거든요. 육체적으로나 정신적으로 말이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="32" pilot="4">
            <Talk>우리의 새로운 행성도 비슷하죠. 스스로 성장하고 있는 좋은 환경을 가진 행성을 발견한거죠. 우리가 보내고 있는 DNA 는 바다에 떯어뜨린 물감 한방울 만도 못하니까요. 인류는 그 물감색이 바다색을 바꾸는 기적을 바라며 이 프로젝트를 시작한 것이니까요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="33" pilot="1">
            <Talk>인류는 희망이라는 이름으로 진화했고, 그 끝을 희망이라는 이름으로 마무리 하고 싶은거니까.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="34" pilot="2">
            <Talk>새로운 식민지에 인류의 DNA 가 문명화 된다면 신은 하나만 믿었으면 좋겠네요. 종교라는 이름으로 서로 죽이는 일이라도 없게요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="35" pilot="4">
            <Talk>제가 그 역할을 하게 되겠죠. 저는 그들의 눈에 보일 것이고, 그들의 눈 앞에서 감당할 수 없는 기적을 보여주겠죠. 적어도 다른 신을 떠올릴수 없게요. 종교 이름의 뜻은 '어둠속에서 온 엄마'가 될꺼에요. 그들의 언어로 불리겠지만요.</Talk>
        </Dialog>

    </Dialogs>
</DialogCollection>