<DialogCollection>
    <Dialogs>
        <Dialog id="0" pilot="1">
        	<Talk>블랙홀을 통과 하는 건가요? 우리의 여정이 여기서 끝나는 것은 아니겠지요? &#10; 이렇게 되면 SM 프로젝트도 모두 헛수고가 되버릴 텐데요?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="1" pilot="2">
            <Talk>SM Proejct ??? 설마??? 우주까지 와서 무슨 생각들을 하고 있는거죠? &#10; 아니면 소녀시대를 우주에 널리 알리는 건가요? 제시카 없는 소녀시대로는 안되요...</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="2" pilot="3">
            <Talk>다들 긴장할 것 없어요. 블랙홀을 통과하는 것도 SM Project 의 일부니까요. Sorry Mom 의 약자입니다. &#10; 엄마 행성인 지구에게 사죄하는 의미를 담고 있어요. 더이상 살 수 없게된 지구를 떠나며 지구 DNA 일부를 복원하는 프로젝트죠.</Talk>
        </Dialog>     
        <Dialog id="3" pilot="2">
            <Talk>아 지구 복원 계획이 그런 것이였군요. 이 탐사선에 실려 있는 것이 그럼 모두 지구 생명체들의 DNA 군요. &#10; 그래도 지구인들이 마지막으로 현명한 판단을 했네요.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="4" pilot="3">
            <Talk>처음의 계획은 그랬지만, 인간의 탐욕은 끝이 없었오. 다 죽어가는 마당에 그까짓 자신들으l DNA 가 뭐 그리 대단하다고, 앞 다투어 자신들의 DNA 를 실어주길 바랬지.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="5" pilot="1">
            <Talk>처음 지구 복원 프로젝트를 제안한 사람들은 인간의 DNA 를 남기는 것은 결사 반대 했죠. 이 방주에 실릴만한 노아같은 사람은 더 이상 지구에 남아 있지 않다는게 그들의 주장이었어요.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="6" pilot="3">
            <Talk>막대한 자금과 연구가 필요한 프로젝트를 끝까지 진행하기 위해 어쩔 수 없이 세계의 거대 자본가들과 뛰어난 사람들의 DNA 를 실어주는 조건으로 프로젝트가 승인 되었소.</Talk>
        </Dialog>       
        <Dialog id="7" pilot="2">
        	<Talk>그럼 지금 여기에 실려 있는 인간의 DNA 들은 모두 뛰어나거나 돈이 많은 사람들의 것이군요. 지구를 복원하기 위해 어쩔 수 없는 선택이었다지만 그래도 뭔가 씁쓸하네요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="8" pilot="1">
        	<Talk>이 프로젝트의 첫 제안자인 백수 한국용님께서 비밀리에 추진한 프로젝트가 있으니 그리 섭섭해 할 필요는 없어요. 이제 지구를 떠나왔으니 마음 놓고 이야기 할 수 있겠군요. 사실 지금 이 탐사선에 실려 있는 인간의 DNA 는 모두 바꿔치기 되었어요. </Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="9" pilot="2">
        	<Talk> 네? 아니 그렇게 막 바꿔치기 해도 되나요? 그럼 어떤 사람들의 DNA 가 실리게 된거죠? 그리고 무슨 기준으로??? 그렇게 한 사람이 마구 결정해도 되는 일인가요?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="10" pilot="3">
        	<Talk>일단 군대를 편법으로 회피한 사람들은 모두 걸러졌소. 새로운 환경에서 적응할 수 없다는 이유가 기준이었지만 사실 말도 안되는 소리지. DNA 가 어떻게 될지도 모르는데 군대 따위는 아무 상관도 없으니까</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="11" pilot="1">
        	<Talk>아까도 말 했잖아요. 지구에 살아 있는 사람들 중에는 노아 같은 사람을 선정하기가 힘들었다구요. 하지만 돌아가신 분들중에는 꽤 있었어요. </Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="12" pilot="2">
        	<Talk>돌아가신 분들이요? 혹시 몰래 자기 DNA 를 남긴건 아닌가요? 그 구굥인지 국용인지 하는 사람 말이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="13" pilot="3">
        	<Talk>흠흠 그 분은 하루에도 이미 수억 마리씩 버리고 계셔서. 남길게 없으신걸로... SM 프로젝트 명이 처음에 Heart Of Tokyo 였던것도 조금 의심스럽긴 하지만. 본인은 에반게리온에서 아이디어를 얻었다고 하는데...</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="14" pilot="1">
            <Talk>쓸데 없는 소리 말아요. 지구가 피로 얼룩지는데 종교도, 정치, 교육 모두 아무것도 해결하지 못 했어요. 다른 사람들을 위해 희생한 사람들이야 말로 새로운 지구를 위해 적임자라고 생각했죠. 그래서 그런 분들의 DNA 를 수집하기 시작했어요. 지금까지 통과해 온 블랙홀마다 계속해서 보내고 있죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="15" pilot="2">
            <Talk>우리의 선택이 반드시 옳은것일까요? 우리 셋 역시 새로운 행성에서 해를 볼 수는 없겠죠. 저는 지금까지도 왜 탐사선에 사람을 태웠는지 이해가 가지 않아요. 어차피 별 필요도 없는데 말이죠.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="16" pilot="4">
            <Talk>그건 저로하여금 여러분을 통해서 인간의 마지막을 보고 배우게 하기 위함이죠. 인류의 마지막을 기록하라는 의미에서요. 근데 위,아래 위,아래 다 엉망이에요. 벌꿀 냄새 나는 분이 한 분 탔어야 하는데 말이에요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="17" pilot="2">
            <Talk>탐사선에서는 별 쓸모 없는지 몰라도, 내가 어려서 부터 기계를 분해하고 조립을 하면 꼭 부품이 몇 개 남는 신기한 재주가 있었지. 마빈 점검 한번 할까?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="18" pilot="4">
            <Talk>제 부품 갯수는 42 의 42 승으로 완벽한 숫자로 구성되어 있어요. 그러니 행여라도 그런 투박한 손으로 제 몸에 손 댈 생각 하지 마세요.</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="19" pilot="3">
            <Talk> 지금 까지 인류의 미래로 떠나보낸 분들의 목록을 한번 점검 해 볼까요?</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="20" pilot="2">
            <Talk>꿈이 있다면, 그걸 지켜야 돼. 사람들은 자기가 하지 못하는 것을 너도 할 수 없다고 말할꺼야. -행복을 찾아서-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="21" pilot="2">
            <Talk>있잖아, 어렸을 땐.. 내가 지금 나이쯤 되면 굉장히 멋있는 여자가 되어 있을 줄 알았어. -나의 PS파트너-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="22" pilot="3">
            <Talk>가끔 라디오에서 좋은 노래가 나올 때가 있어. 노래를 듣고 나선 들은 것만으로 행복해지기도 해. &#10; 만약 평생동안 듣고 싶은 노래가 있다면, 넌 그런 노래일 거야...</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="23" pilot="1">
            <Talk>언제까지나 기다릴거예요.. 그것이 운명이라 해도.. 운명을 넘어서 영원히.. -가을의 전설-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="24" pilot="3">
            <Talk>때로는 다른사람말 들을 필요없어. 네 자신을 들어야 해 -옥토버스카이-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="25" pilot="4">
            <Talk>넌 유죄야... 도대체 내가 무슨 죄를 지었단 말입니까?... 인생을 낭비한 죄... -빠삐용-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="26" pilot="4">
            <Talk>큰 문제가 생기면 가슴에 대고 얘기하는 거야. 알 이즈 웰 -세얼간이-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="27" pilot="3">
            <Talk>너희들은 내일을 보고살아가지? 나는 오늘을보고살아간다. &#10; 그게 얼마나 끔찍한지 보여주겠어 -아저씨-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="28" pilot="3">
            <Talk>난 키스하고, 죽는다. -로미오 와 줄리엣-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="29" pilot="3">
            <Talk>사랑을 이야기할때 늦었다는 말은 없소</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="30" pilot="2">
            <Talk>어디로 가고 싶어요? 아무데나.. 당신 가고싶은 곳으로 -중경삼림-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="31" pilot="3">
            <Talk>3시 1분전 우리가 함께한 이 시간을 영원히 기억하겠소 -아비정전-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="32" pilot="2">
            <Talk>전 지금 사랑에 빠졌어요. 너무 아파요. 그런데 계쏙 아프고 싶어요 -연애소설-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="33" pilot="3">
            <Talk>유머있는 남자가 좋아? 우수에 젖은 남자? 스마트한 남자? 미신적인 남자? 용감한 남자? 아님 춤 잘 추는 남자? 뭐든 말만 해. 말만하면 다 되줄게. -Notebook-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="34" pilot="3">
            <Talk>세상은 날 삼류라 하고, 그 여자는 날 사랑이라 한다 -파이란-</Talk>
        </Dialog>
        <Dialog id="35" pilot="4">
            <Talk>나를 말해주는 건 지금의 나의 행동이지 -Batman Begins-</Talk>
        </Dialog>

    </Dialogs>
</DialogCollection>