<GoalCollection>
    <Goals>
        <Goal id="0" name="지구" distance="0" reward="30">
            <RewardText> 지구 우리가 살고 있는 행성,푸른 구슬(블루 마블)은 1972년 12월 7일, 아폴로 17호의 승무원이 지구로부터 45,000 km 떨어진 곳에서 찍은 지구의 가장 유명한 사진이다. 아폴로 17호는 미국 동부 시간(EST)으로 밤 12시 33분에 발사되었다. 사진은 발사 후 5시간 6분이 지난 오전 5시 39분 EST(오전 10시 39분 UTC, 오후 7시 39분 KST)에 촬영되었다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="1" name="국제 우주 정거장 (ISS)" distance="350" reward="50">
            <RewardText>국제 우주 정거장(International Space Station, ISS)은 러시아와 미국을 비롯한 세계 각국이 참여하여 1998년에 건설이 시작된, 연구시설을 갖춘 다국적 우주 정거장이다. 2010년까지 완성되어 최소한 2016년까지는 운영될 계획이다. 2008년 기준으로 가장 큰 우주 정거장으로, 지상에서 육안으로 볼 수 있다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="2" name="허블 우주 망원경" distance="559" reward="100">
            <RewardText>허블우주망원경(Hubble space telescope; HST)은 미국 항공우주국(NASA)에서 쏘아 올려 지구 대기권 밖에서 지구 궤도를 돌고 있는 천문 관측용 망원경이다. 미국 천문학자 에드윈 허블(Edwin Hubble)의 이름을 따서 명명된 이 망원경은, 지구 대기권 밖에서 가동되는 우주 망원경들 중 가장 크고 가장 유명한 망원경이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="3" name="달" distance="380000" reward="10000">
            <RewardText>달은 인류가 직접 탐험한 유일한 지구밖 천체이다. 1969년 인류가 만든 최초의 무인 우주선이 달로 보내어진 것을 시작으로 1972년까지 6차례 직접 달을 탐사하게 되었다. 이후 달탐사는 중단되었으나, 2000년대에 들어 달탐사가 재개되었고, 2020년까지 우주인을 보내는 탐사가 계획되어 있다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="4" name="데이모스 (화성의 위성)" distance="78310000" reward="50000">
            <RewardText>화성에는 포보스와 데이모스라는 두 작은 위성이 있다. 이 두 위성은 화성의 중력에 잡힌 소행성에서 기원된 것으로 여겨진다. 두 위성은 모두 1877년 아사프 홀이 발견하였다. 그리스 신화에 나오는 전쟁의 신인 아레스의 두 아들인 포보스와 데이모스의 이름을 따서 붙여졌다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="5" name="포보스 (화성의 위성)" distance="78330000" reward="50000">
            <RewardText> 화성의 중심부에서 9,377km, 표면에서 6,000km 떨어진 곳을 돌고 있다. 이 거리는 태양계 내 어떤 위성들보다도 어머니 행성과 가까운 값이다. 포보스는 매 100년마다 1m씩 화성 표면에 가까워지고 있다. 따라서 5000만 년 뒤에는 화성표면과 충돌하거나 화성의 고리가 됨으로써 깨어지게 될 것으로 예측된다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="6" name="화성" distance="78340000" reward="100000">
            <RewardText>화성(火星, Mars)은 태양계의 네 번째 행성이다. 붉은색을 띠기 때문에 동양권에서는 불을 뜻하는 화(火)를 써서 화성 또는 형혹성(熒惑星)이라 부르고, 서양권에서는 로마 신화의 전쟁의 신 마르스의 이름을 따 Mars라 부른다. 오늘날 영어에서 3월을 뜻하는 March도 여기서 생겼다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="7" name="칼리스토 (목성의 위성)" distance="626120000" reward="50000">
            <RewardText>칼리스토는 갈릴레이 위성 중의 하나이다. 목성의 위성 중에서 가니메데 그 다음으로 크기가 크고, 표면은 검은 얼음으로 덮여 있으며, 가니메데와 마찬가지로 크레이터가 있다.칼리스토에는 물결이 번져 나가는 듯한 무늬를 이루는 크레이터가 있는데, 지름이 무려 3.000 킬로미터나 되는데, 이 크레이터는 옛날에 천체가 부딪혀서 생겨난 것이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="8" name="가니메데 (목성의 위성)" distance="626930000" reward="50000">
            <RewardText>1610년 1월 7일, 갈릴레오 갈릴레이는 목성 주변에 3개의 별이 있는 것을 발견했는데 처음에는 가니메데와 칼리스토를 발견하였고, 나중에는 목성과 거의 붙어 있던 이오와 에우로파도 발견하였다. 가니메데(Ganymede[1], 목성 III)는 목성의 위성으로, 태양계의 위성들 중 가장 크다. 목성에서 평균 거리 순으로 일곱 번째이고, 갈릴레오 위성 중에선 세 번째에 위치한다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="9" name="에우로파 (목성의 위성)" distance="627330000" reward="50000">
            <RewardText>에우로파(Europa) 또는 유로파는 목성의 위성 가운데 네 번째로 큰 위성이다. 1610년 1월 8일에 갈릴레오 갈릴레이가 발견했고, 이름은 그리스 신화에서 제우스의 연인들 중에 한 명인 에우로페의 영어 이름에서 따왔다. 크기는 달보다 약간 작고, 표면은 두꺼운 얼음으로 덮여져 있는데 태양계에서 가장 부드러운 표면에 속한다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="10" name="이오 (목성의 위성)" distance="627650000" reward="50000">
            <RewardText>이 위성의 이름은 그리스 신화에서 제우스의 연인 중 한명이자 헤라의 여사제인 이오를 따서 지어졌다. 400개 이상의 활화산을 가진 이오는 태양계에서 지질학적으로 가장 활발하게 움직이는 위성 중 하나다. 이오는 17~18세기 천문학의 발전에 중요한 역할을 했다. 이오는 갈릴레오 갈릴레이가 발견했고, 다른 위성들과 묶여 갈릴레이 위성으로 불린다. </RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="11" name="목성" distance="628000000" reward="200000">
            <RewardText>목성(木星, Jupiter)은 태양계의 다섯째 행성이자 가장 큰 행성이다. 밤하늘에서 금성 다음으로 밝은 행성이며, -1.4등에서 -2.8등까지 변한다. 파이오니어호와 보이저호, 갈릴레오호의 접근 통과 임무가 잘 알려져 있다. 가장 최근에 목성을 방문한 것은 2007년 2월로, 뉴 호라이즌 우주선이었다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="12" name="이아페투스 (토성의 위성)" distance="1276440000" reward="50000">
            <RewardText>이아페투스는 원래 고대 그리스 신화의 우라노스와 가이아 사이에서 태어난 타이탄족의 이름인 '이아페토스'에서 유래한 것이다. 이아페투스는 아서 찰스 클라크(Arthur Charles Clarke)의 소설인 『2001 스페이스 오디세이(2001: A Space Odyssey)』에서 스타게이트가 있는 곳으로 나온다. </RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="13" name="타이탄 (토성의 위성)" distance="1278780000" reward="50000">
            <RewardText>타이탄 또는 티탄(Titan)은 토성에서 가장 큰 위성으로, 태양계 내에서는 목성의 가니메데에 이어 두 번째로 큰 위성이다. 토성 VI라고 부르기도 한다. 짙은 대기를 가진 유일한 위성이며, 표면에 안정된 상태로 존재하는 액체가 확인된 지구 외의 유일한 태양계 내의 천체이다.[2] 대기 구성이 원시지구와 유사하여 다양한 관심을 받고 있다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="14" name="레아 (토성의 위성)" distance="1279472900" reward="50000">
            <RewardText>레아의 이름은 그리스 신화에 나오는 거인족 티탄인 레아에서 따왔다. 다른 명칭으로 토성 V가 있다. 카시니는 루이 14세를 찬양하는 의미에서 자신이 발견한 4개 위성(테티스, 디오네, 레아, 이아페투스)에 '루이의 별들'이라는 이름을 붙였다. </RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="15" name="디오네 (토성의 위성)" distance="1279623000" reward="50000">
            <RewardText>디오네(Dione)는 토성의 제4의 위성이다. 조반니 도메니코 카시니가 1684년 발견했으며, 그리스 신화의 거신족 디오네의 이름을 붙였다. 또 다른 명칭은 토성 IV이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="16" name="테티스 (토성의 위성)" distance="1279706000" reward="50000">
            <RewardText>테티스는 그리스 신화의 거신족 테튀스의 이름을 따왔다. 다른 이름으로 토성 III 또는 S III 테티스로 읽기도 한다. 카시니는 1671년부터 1684년에 걸쳐 발견한 4개의 위성(테티스, 디오네, 레아, 이아페투스)를 당시 프랑스 왕이었던 루이 14세에게 경의를 표하는 의미에서 '루이의 별들'로 이름을 붙였다. </RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="17" name="인켈라두스 (토성의 위성)" distance="1279762050" reward="50000">
            <RewardText> </RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="18" name="미마스 (토성의 위성)" distance="1279815000" reward="50000">
            <RewardText>이름은 그리스 신화에 나오는 가이아의 아들 미마스에서 따온 것이다. 토성의 7개 위성 이름은 윌리엄 허셜의 아들 존 허셜이 1847년 쓴 책 희망봉에서 이루어진 천체관측 결과에 수록된 것이다. 존 허셜은 이들 7개 위성들의 이름을 신화 속 거신족 이름으로 붙였는데, 그 이유는 신화 내에서 거신족의 수장은 크로노스(새턴, Saturn)였기 때문이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="19" name="토성" distance="1280000000" reward="300000">
            <RewardText>토성의 고리는 다른 태양계 행성들의 고리에 비해 눈에 잘 띄어 유명하다. 1610년 갈릴레오 갈릴레이가 망원경을 이용하여 토성의 고리를 처음으로 관측하였다. 하지만 당시에는 그것이 고리라는 것을 확실하게 알아내지는 못하였고, 갈릴레이는 토성에 귀가 있다고 표현하였다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="20" name="오베론 (천왕성의 위성)" distance="2719416500" reward="50000">
            <RewardText>오베론(Oberon)은 천왕성의 제 4위성이며 천왕성의 위성 중 5개 주요위성 중에서 가장 바깥쪽에 자리하고 있는 위성이다. 1787년 윌리엄 허셜에 의하여 발견되었다. 천왕성의 위성은 대부분 윌리엄 셰익스피어의 작품에 등장하는 인물들의 이름을 따서 지었다. 오베론은 《한여름밤의 꿈》에 나오는 요정의 왕이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="21" name="티타니아 (천왕성의 위성)" distance="2719564100" reward="50000">
            <RewardText> 달의 절반 정도 크기로 천왕성의 위성 중 제일 크다. 천왕성의 적도면에 평행한 원 궤도를 돌고 있어 지구에서 관찰하면 마치 천왕성을 중심으로 아래 위로 운동하는 것처럼 보인다. 이러한 사실은 천왕성의 자전축이 누워 있다는 것을 발견하는 단서가 되었다. 티타니아는 《한여름밤의 꿈》에 나오는 요정의 왕 오베론의 아내이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="22" name="움브리엘 (천왕성의 위성)" distance="2719734000" reward="50000">
            <RewardText>표면은 얼음과 암석의 혼합물로 덮여 있고, 운석과의 충돌 흔적인 크고 오래된 충돌구가 있다. 또 움브리엘은 지각구조활동의 증거가 없어 다른 주요 위성들과 구별된다. 천왕성의 5대 위성 가운데 가장 어두워 크기가 비슷한 아리엘 (위성)보다 밝기가 절반 정도에 불과하다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="23" name="아리엘 (천왕성의 위성)" distance="2719809000" reward="50000">
            <RewardText>아리엘은 주로 얼음으로 이루어져 있으며, 약간의 얼어붙은 메탄과 암석이 섞여 있을 것으로 생각된다. 1986년 미국의 탐사선 보이저 2호가 보내온 사진은 아리엘의 표면이 낭떠러지와 긴 계곡 같은 지형으로 엇갈려 있음을 보여준다. 이들 중 몇몇은 지각운동으로 만들어진 듯한 물질이 부분적으로 채워져 있다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="24" name="미란다 (천왕성의 위성)" distance="2719870610" reward="50000">
            <RewardText>주로 얼어붙은 메탄 및 암석물질과 섞인 얼음으로 구성되어 있지만 1986년 행성탐사선 보이저 2호는 미란다의 표면이 이질적인 특성을 가진 몇 개의 부분으로 이루어졌음을 밝혔다. 이는 한때 미란다가 다른 소행성이나 운석과 충돌한 후 깨어졌다가 중력에 의해 다시 뭉쳐진 것이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="25" name="퍽 (천왕성의 위성)" distance="2719914000" reward="50000">
            <RewardText>보이저 2호가 퍽을 발견할 당시에는 S/1985 U 1이라는 임시 명칭이 주어졌다. 후에 이 위성은 셰익스피어의 희곡 「한여름 밤의 꿈 (A Midsummer Night's Dream)」에서 밤에 전 세계를 여행하는 작은 요정 페어리의 이름을 받게된다. 그리고 그 이름은 켈트 신화와 영어의 민속에서 장난을 좋아하는 요정의 이름이라고도 한다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="26" name="천왕성" distance="2720000000" reward="300000">
            <RewardText>천왕성(天王星, Uranus)은 태양에서부터 일곱번째로 떨어져 있으며 세 번째로 반지름이 크며 네 번째로 질량이 큰 태양계의 행성이다. 영어 이름 'Uranus'는 크로노스의 아버지이자 제우스의 할아버지인 그리스의 신 우라노스에서 따온 것이다. 천왕성은 맨눈이 아닌 기술망원경을 이용하여 발견한 최초의 행성이기도 하다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="27" name="네레이드 (해왕성의 위성)" distance="4344499600" reward="50000">
            <RewardText>네레이드(Nereid)는 해왕성의 두 번째 위성이다. 1949년 5월 1일 제러드 카이퍼에 의해 발견되었다. 그리스 신화에 나오는 바다의 님프인 네레이스의 이름에서 유래하였다. 해왕성의 위성 가운데는 트리톤, 프로테우스에 이어 3번째로 크기가 크다. </RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="28" name="트리톤 (해왕성의 위성)" distance="4349645200" reward="50000">
            <RewardText>트리톤이라는 이름은 그리스 신화의 포세이돈 또는 로마 신화의 넵투누스의 아들이자 바다의 신인 트리톤에서 따온 것이다.트리톤의 표면에 대한 상세한 정보는 1989년 보이저 2호의 최초 방문에 의한 것이 전부이다. 트리톤 표면의 40%가 보이저에 의해 촬영되었으며, 고르지 못한 지층, 산등성이, 골짜기, 분지, 얼음 평원 및 크레이터 등이 관찰되었다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="29" name="해왕성" distance="4350000000" reward="300000">
            <RewardText>해왕성(海王星, Neptune)은 태양계의 8개 행성 중 8번째 행성이다. 해왕(海王)은 ‘바다의 왕’이라는 한자어로, 포세이돈(그리스 신화명) 또는 넵투누스(로마 신화명)를 번역한 것이다.해왕성을 방문한 우주선은 1989년 8월 25일에 해왕성을 접근 통과한 보이저 2호 하나뿐이다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="30" name="명왕성" distance="5750000000" reward="300000">
            <RewardText>국제천문연맹은 2006년 8월 24일 총회에서 행성의 기준을 새로 정하면서 명왕성, 에리스, 세레스 등을 함께 묶어 왜행성 및 명왕성형 천체라는 새로운 분류에 집어넣었다. 명왕성은 왜행성으로 분류되어 134340이라는 식별 번호가 붙어있다.</RewardText>
        </Goal>
        <Goal id="31" name="헬리오시스" distance="10000000000" reward="0">
            <RewardText>태양권덮개(heliosheath)는 태양계 가장 바깥에서 태양계를 감싸고 있는 영역이다. 명왕성 궤도 2배 정도 거리에서 태양권덮개는 태양과 행성들을 두텁게 둘러싸고 있다.</RewardText>
        </Goal>
    </Goals>
</GoalCollection>